{
    "title": "道清8",
    "range_remark": "加強 (31-60)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "君子居則『 ?  』。此『 ? 』應為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)貴左",
                "(2)貴右",
                "(3)貴上",
                "(4)貴下。"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "不得已而用之，『??』為上",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)寧靜",
                "(2)恬淡",
                "(3)清淨",
                "(4)清淡 。"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "執大象，天下往。往而不『?』，安平泰。樂與餌。『?』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)&nbsp;復",
                "(2)回",
                "(3)害",
                "(4)返。"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "侯王若能守，萬物將自賓。『自賓』的意義為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)自守",
                "(2)自化",
                "(3)自然",
                "(4)自均  。"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "將欲『歙』之，必固張之。將欲弱之，必固強之。『歙』字其注音為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1) ㄒーˋ",
                "(2) ㄏㄜˋ",
                "(3)ㄏㄜˊ",
                "(4) ㄒーˊ 。"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "執大象，天下往，『往』的意義為何？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)順從",
                "(2)服從",
                "(3)遵從",
                "(4)歸從 。"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "善為士者不武，善勝者不怒，善戰敵者",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)不與",
                "(2)不怒",
                "(3)不武",
                "(4)為之下。"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "上禮為之。而莫之應，則攘臂而仍之。『仍之』的意義為何？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)自制(1)",
                "(2)自化",
                "(3)丟棄",
                "(4)強迫對方回禮。"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "谷無以盈，將恐竭，萬物無以生。『竭』的意義為何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)竭盡心力",
                "(2)乾涸竭盡",
                "(3)竭盡所能",
                "(4)用之不竭。"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "大盈若沖。其用不窮。『沖』的意義為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)虛無",
                "(2)充滿",
                "(3)調和",
                "(4)刷洗。"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "故貴以賤為本，高以下為基。是以侯王自謂『? ?』不穀。此『 ? ? 』應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)鰥寡",
                "(2)寡鰥",
                "(3)寡孤",
                "(4)孤寡  。"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "朝甚除，田甚&nbsp;蕪，倉甚虛，服文采，帶利劍，厭飲食，貨財有餘，是謂",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)盜賊",
                "(2)盜&nbsp;誇",
                "(3)盜伐",
                "(4)盜取  。"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "明道若&nbsp;昧，進道若退，夷道若『 ? 』，上德若谷。此『 ? 』應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)存",
                "(2)亡",
                "(3)渝",
                "(4)纇   。"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "大白若辱，廣德若不足，建德若『 ? 』，質真若渝。此『 ? 』應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)纇",
                "(2)偷",
                "(3)愚",
                "(4) )亡    。"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "毒蟲不『螫』，猛獸不據，攫鳥不&nbsp;搏。『螫』字其注音為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)ㄓˋ",
                "(2) )ㄓˊ",
                "(3)ㄕˋ",
                "(4)ㄕ。"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "知和曰常，知常曰明。益生曰『 ?  』，心使氣曰強。此『 ?  』字應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)道",
                "(2)祥",
                "(3)德",
                "(4)合  。"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "名與身孰親？身與貨孰多？得與亡孰『 ? 』。此『 ? 』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)貴",
                "(2)厚",
                "(3)病",
                "(4)重  。"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "天下多忌&nbsp;諱，而民彌貧；人多『 ? ? 』，國家滋昏。此『 ? ? 』應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)利害",
                "(2)利器",
                "(3)伎巧",
                "(4)技巧 。"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "大成若缺，其用不『 ? 』；大盈若沖，其用不窮。此『 ? 』應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)敝",
                "(2)弊",
                "(3)蔽",
                "(4)辟   。"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "聖人之在天下，歙歙焉。『歙歙焉』的意義為何？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)知足常樂",
                "(2)自由自在",
                "(3)內心坦然",
                "(4)恐懼不安。"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "治大國若烹小鮮。以道蒞天下，---------------------------------聖人亦不傷人。夫兩不相傷，故德交歸焉",
            "answer": "其鬼不神非其鬼不神其神不傷人非其神不傷人"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "天下多忌諱，------------------------------法令滋彰，盜賊多有。",
            "answer": "而民彌貧民多利器國家滋昏人多伎巧奇物滋起"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "故不可得而親，亦不可得而疏；不可 --------------------------故為天下貴。",
            "answer": "得而利亦不可得而害不可得而貴亦不可得而賤"
        }
    ]
}